一個同事幾熟都好，千奇唔好放私人感情落去

就算幾信一個同事，都可能會出賣你，由其會講人是非嘅人，最信唔過，

返工分清楚，公還公，私還私，

辭職就辭職，唔好係同事面對講老細壞話，
食飯就講下廢話就算，關私人事就咪講。

想職場生存得耐啲，就要學會做一個理性，冇任何私人感情嘅工具。

咁點溝女

係到食唔好食到痾

係，做好自己野就算

放工先做

職場冇朋友，收工仲去飲酒吹水先算係半個朋友，收工真心對你先係朋友

屌，呢樣真！返工講私人野，你永遠唔知幾時會有人攞返你啲私人野係你背後捅返你一刀！

對住你梗係 hehehaha
背住你同人地講你 d 咩鬼知咩

係，所以千奇咪講自己野

係，職場大把

都係做野啫，講咁多自己野做乜

人的性格言談各異，不能一概而論。最重要自己返工開心，講唔講私人嘢完全無影響。因為日日一本正經，開口埋口都談公事，人地以為你有病

職場 = 戰場
同事 = 敵人

點為之自己嘢先，
平時吹水點都避唔開講下㗎喎

我果到有件IT 狗連自己住邊 幾多歲 早午晚食咩 都唔講

說話七分心中留

私事都係咪撚提

敢怒咪撚言

平時摺開？
人緣點先

講啲好皮毛嘅都得

未咁誇張，但小心為上

講啲閑話都得，例如旅行，關於你份工嘅話題，

人生大計，放工有咩搞就講少啲啦

點入到你間公司

呢啲同佢鬥講廢話

鐘意文字多過人

好認同,好多人鍾意是非當人情

呢啲就一係少理，一係講廢話就算

講私人嘢冇所謂
講下屋企幾多兄弟，weekend去邊玩
鍾意食乜咁咪算

同工作有關就剩係聽算

點解咁做

可能我返啲工女人多 成日八到仆街問你私人嘢
不過對我嚟講私人嘢都還好 覺得無事不可對人言
佢哋要因為我私事喺背後講我都冇所謂

但係對其他同事或者腦細嘅睇法真係唔好講喇
同埋蛇王嗰啲都要小心啲

如果個工作環境個個都係初初出嚟做嘢嘅咪會有真心朋友囉
其餘真係少之又少

真 有時真係要有多啲意識幾時係同同事講野 幾時係同朋友屋企人

講野9下9下最好，進可攻，退可守

放工日日累到仆街
番六日點溝女？

我個邊有個好似你咁on9, 乜7都唔講

結果，試用期完byebye

真
你永遠唔知佢心入面諗乜
利申：奶過野

屌 琴日先聽完 好撚啱

我都試過 不過未到試用已經byebye
所以呢都係做戲啦

私人野都有分主次嘅
例如放假去邊玩，講下冇乜野，傾下啲新聞同最新嘅資料都OK啦，起碼有話題溝通到囉
平時乜都唔出聲嘅反而唔太好多數畀人玩

由其是好似好好人啲肥婆

自己都係賤人
所以道理好明白

轉工

睇下咩私人野啦
又唔洗下下起哂鋼既

傾新聞..有同事係藍絲
傾都唔想同佢講

唱你花邊野只代表個人無品
講同事壞話俾人唱出去就真係就真係死得

同左至少三個同事/前同事變左老死之一
可能我易信人, 身為窮撚亦都冇野俾人呃

講三分都太多
我諗我半成都無

咩點解？
最基本係，你講出口嘅嘢就要預咗有機會全世界都知

你點知佢真心 可能仲做緊戲

私人嘢點樣婉拒唔答？

講真
大家後生岩岩出黎撈真係無所謂
大多少少你都要防佢

認同

收風當人情

後生都一樣，之前公司個廿歲妹妹，佢仲要返教會，表面又乖又純，果時當佢好姊妹，有咩都講。
結果佢大喇叭都算，仲要係臭雞，個個公司男同事都有一手

依加呢份工完全冇呢個煩惱
好怕下一份工啲人就係背後講你壞話嘅人

講得唔好
主要睇公司風氣
成班後生圍威喂既無咁驚

唔答人 反問返？
下下都咁 人地知你玩嘢啦

如果佢答左 又再問你咁點算

我返果到唔會 幾fd

將感性放在心中

私人野，可能唔想講太多

沉默是金

咁都唔講就炒啦，睇清楚我講咩先評論

心水清

呢啲少理

屌你

可能想份工做得唔開心 你咪問平時去邊度玩果d囉

無限loop

好多都係扮同你老友，無事既時候佢可以同你玩得好開心，有需要時就會出賣你

政治唔好講

被害妄想症?

講冇關痛癢就得

上一份

同事，老細壞話係一句都唔好講

可唔可以講點做到

咁就睇你道行

做野先，等等傾

後生都易中招，睇人

小心為上

後生都可以好陰毒

最憎啲搬弄是非嘅人
對住你嘻嘻哈哈懶nice咁套你料
之後加鹽加醋俾老闆聽

好恐怖

私人野，唔答啦，唔好意思

屌佢老母啦

好好珍惜

或者屌9你，冇人情講

中一次招，下次就咪講咁多

更加唔可以放感情落去

咁直
你點做人呀

唔怪得班友食個飯連隻蛋煎成點都講到半個鐘

作野咪得

我最多都係講下附近有咩好食

反社會人格障礙，聽埋聽埋就開始利用/捅你一刀

我試過同男上司深宵傾電話咩都講

原因係唔合群

辭咗職先學識
原來日日放工一齊同你講老細壞話
仲要成日買嘢食 同小禮物嘅姨姨
竟然係喺背後插你一刀嘅人

辭左職之後 你啲同事有說話比你聽

果次喺廁所聽到d女人講tempo好用定virjoy好用都講15 分鐘
仲諗佢咁撚無聊 原來係處世之道

態度正確

係

人太好，中出咗未

所以下次有唔對路就咪再提，講壞話更加要小心

唔通講自己野咩，人心難測

人哋講返我知

越高位置，想你死嘅人都好多

唔想再受傷害，就將真心留比家人與親朋友吧

諗住佢又有講 我又有講 唔會督我掛
點知 信錯人

嘩屌 留名呢個post用黎時刻提醒自己先
諗返幾個月工 自己有時想同同事fd啲所以就講下私人野 大家都係fg無耐 咁做怕唔怕出事

留名

諗住師奶自己都有仔女
將心比己 都唔會想自己仔女俾人蝦掛
點知

唉，仆街仔好多

平時有去食lunch 或者收工有出尼玩ge同事
都可以講多少少屍人野
但係唔熟/唔係自己team 平時點下頭就算
就算朋友都可以出賣你/搶你條仔
係睇你識咩人 唔係同事就等於衰人
所以都係帶眼識人就ok 唔洗太拘謹

點到即止，畢竟返工係搵食，唔係識朋友，如果你覺得佢地都係真心嘅，先慢慢講少少。

Lm
警剔下自已！

大難臨頭 各自飛 係天性

最根本問題係你唔係佢地仔女

公司全部都男人
但都好撚驚一放假就比人拎黎當話題講

多謝你

男女一樣，講人壞話又唔洗死

是非當人情 不變的定律

始終上司又好 同事又好
你有能力 都要有機會先得
只係能力同識得做人 尼個比例唔好over
唔好當自己識曬 就唔洗聽人講
完全唔講野 將來點樣管理下屬 咁上司點知你為人
冇Teamwork=完

全公司都係女人真係特別麻煩 是非多

中肯

值得學習返工唔撚出聲就最啱

見過有個同事，佢表面做到好成熟、好同人傾得心事，成日問人私人嘢，好多同事信晒佢同佢傾心事，點知佢將人哋D心事懶係分析人哋心理咁周圍同人講，講到人哋好衰！係佢令到我唔想再相信人

其實係要學講廢話

agger!! 我當個同事係最fd，當佢係家姐咁樣傾心事，點知佢想利用我，害9我
佢仲同我講第二D同事同佢講過咩心事，話D同事壞話，我好撚驚佢對住其他人都係咁樣講我壞話

基本啦
返工就係返工，同事唔會係朋友
君子之交淡如水

係毒L症

有咩招式可以巧妙咁回答同事問你邊個巴士站上車呢個問題
問題係個個車站都係屋苑名，唔想話俾人知

我無聊野都唔係好想同事講
我唔來同同事有任何交流飯都唔想同佢食
我對公司又冇歸屬感
真係返得唔開心

其實我就唔怕講私人野 行得正企得正冇咩怕人知既 當然同你唔熟都唔會講啦 我最撚驚係講廢話 好似上面講咩廁紙 天氣, 真係hea鳩算 HAHA係咩 好撚老尷呀大佬 冇野講咪算囉唉

離職可以做朋友既

如果仍然有工作上關係，絕對唔好!

我覺得唔想講無聊野都正常 屌同FD講都唔會講呢D鳩野 你唔同佢地講又當你自閉 見到佢地表面好似FD又好似做戲咁樣 真係唔想有咩交流 香港人打份工都已經辛苦 原來對住你班假面人先係最辛苦 香港人心態真係好撚扭曲

有時心情唔好 廢事so班人

但我成日見到好撚仆街既同事恰職等低既人，我屌番個班閪同事。 同見到不公義上司 又串下佢.

離咗職喇喎...

其實冇人care

我就係轉職，Serve返舊公司。

以前稱兄道弟嘅舊同事，背住我向我新公司上司投訴!

我永遠都記得!

私事會講d無聊野 無傷大雅既野

又唔會一概而論嘅
作為一個Matcher, 人哋肯講私人嘢而又啱嘴形 我都可以當喺朋友
當然前提係要工作間無利益衝突啦

總之我絕少主動講自己嘅野
如果有人同我講邊個壞話 一係就哈哈哈笑左當聽唔到
一係求其講幫人講幾句好說話「係咩我覺得OK啦」「唔洗咁上心啦」
一係就搵啲其他話題 野食好旅行好遊戲好 總之唔好講人
最好就係少講野因為有時講得多野會比人嫌煩

最重要都係唔好暴露自己弱點 俾人有把柄喺手
其他嘢 行得正企得正唔怕俾人講
番工為求財 唔需要討好所有人

我住xxx嗰頭 完

其實照答就得 都唔代表啲乜
少少背景黎啫

我好多分享
同事間都好多分享
完全無問題
十級開心🥳

同埋唔好畀老細知你供緊樓

睇完覺得好岩 覺得你有著數咪同你扮fd
無著數咪後面講你是非囉

反而好多人鐘意講自己私人事
好想同佢講冇人想知你d野呀

大把人鐘意是非當人情

等我仲想開po問下
其實我想辭職但我真係幾鍾意d同事
無聊廢話又一餐
因為大家做野係一個team 做前線
好少會發生d辦公室政治咁內鬥
真係好驚自己放左感情落去

之前有個同事都好鐘意問人放有咩做去邊玩
有時放假就係想咩地方唔想去宅喺屋企
老實講邊有咁多娛樂玩

如果一大班好熟大家年紀差唔多 番工冇壓力 放工仲會大家一齊出去玩 好friendly既同事又點計？

只係暫時性既盟友⋯
大難臨頭各自飛

你唔同佢有利益衝突咪相安無事囉

做大公司反而冇呢個問題
個架構令大家一年都唔會同老闆講到一句野

返工個陣大家做野開心就得 放工就揾返啲私人時間啦 頂盡計同事做半個朋友 反正resign既時候都係六親不認

講係冇用
要衰過先知衰
我就係衰過
我只係個pt仔
Btw真係食還食 唔好亂痾

樓主一定好失敗
比人玩弄完感情上黎開post?

Agger, 番工邊個首先交心邊個就輸了

我份人已經唔中意講d無意思嘅野
睇住公司d女真係覺得好撚煩
琴日食左個蛋糕都要拎出黎講

Sad but true....

屌

街外朋友一樣可以係仆街，職場上一樣可以交到好朋友，喺office咩都唔講好易俾人排擠

無wor

好多舊同事

都可以約番出黎食飯

變左 朋友

呢啲人嘅恐怖係
當佢知道你避忌佢
佢變本加厲，無中生有

請問巴打可以點應付呢啲人？

一個__ __ 幾熟都好，千奇唔好放感情落去

過客黎ga姐

無利益衝突

順其自然啦
中學小學其實都會架 只不過係無利益衝突
同埋都會有人是非做人情啦
人去到邊都係人
正如你返學果陣
都唔會亂講人是非 一d好私人既野啦
記住做好自己個份 唔好比位人入
有空閒時間 未去認識下其他人lor
將心比己姐 佢地都會悶都係人 一日對咁耐
合作得開心未得閒食個飯lo
至於你話同事人品唔好 呢家野無計
工作環境都係一份工既 無形福利黎
唔好求人同你fd到之類 只求好聚好散
他朝有日再係其他公司相遇
都會有幾分香火之情
就算今日望返過去中學 一班三十幾人
又有幾多人你會fd到今日？
學下相處啦

我個法係太過寺人野唔想答就會比個勁誇既答案佢
例如問你今年人工加幾多，通常答佢往年差無幾，再追問就答三四成，再反問佢唔係咩

成team除左我都係女人
返工少講野，啲阿姨阿姐級要小心提防，嘻嘻哈哈扮下純良斯文就得
然後可能幾個月先一次，放工同某幾個熟啲嘅飲下酒，整體而言都ok
其實都係人夾人睇運

大家唔係同一個工作環境之後，其實都冇咩感情可言。

人與人之間既相處係好高深既學問，要識避重就輕因人而異，但大前題係唔好主動講人壞話，認住你指人用一隻手指，但同時間有三隻手指指返自己。
人地講你求其應下算啦。

有d仆街同老細嘈交會擺你上枱，例如：
唔怪得xx都話你lead得差
xx都係咁做啦，點解佢得我唔得
xx之前同我講佢唔仲意

我心諗屌，你係無心定有意呀

好明白
做多幾年就知，對同事交心完全係極on9既事